\documentclass[11pt, a4paper]{report}
\usepackage{glossaries} 
\loadglsentries{Glossary}
\makeglossaries

\usepackage{mathtools}
\usepackage{etoolbox}
\patchcmd{\chapter}{\thispagestyle{plain}}{\thispagestyle{fancy}}{}{}
\renewcommand{\thesection}{\arabic{section}}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}

\usepackage[bottom=1in,top=1.5in,headsep=0.55in]{geometry}

\usepackage{pdflscape}
\usepackage{todonotes}
\usepackage{float}
\usepackage{url}
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\chapter}[frame]{}{\thechapter}{0pt}{}
\titlespacing*{\chapter}{0cm}{-\topskip}{0pt}[0pt]
\titleformat{\chapter}{\normalfont\huge\bf}{\thechapter.}{20pt}{\huge\bf}

\setcounter{secnumdepth}{4}

\titleformat{\paragraph}
{\normalfont\normalsize\bfseries}{\theparagraph}{1em}{}
\titlespacing*{\paragraph}
{0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}

\usepackage{graphicx}
\usepackage[german]{babel}
\graphicspath{ {images/} }
\usepackage{subscript} 
\usepackage{enumitem}
\usepackage{subfig}

\usepackage{listings}
\usepackage{booktabs}

\usepackage{booktabs}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\lhead{\includegraphics[width=6cm]{fhnw}}
\rhead{}

\usepackage{tabularx}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\arraybackslash}p{#1}}

\usepackage{parskip}

\usepackage[round]{natbib}
\bibliographystyle{plainnat}

\usepackage{color}

\newcommand*{\Signatures}[2]{%
	\par\makebox[1.5in]{Brugg, \today}
	\hfill\makebox[1.5in]{Thun, \today}
	\hfill\makebox[0.5in]{}%
	\vspace{0.7in}
	\par\noindent\makebox[1.5in]{\hrulefill}
	\hfill\makebox[1.5in]{\hrulefill}
	\hfill\makebox[0.5in]{}%
	\par\noindent\makebox[1.5in][l]{#1}      \hfill\makebox[1.5in][l]{#2}
	\hfill\makebox[0.5in]{}%
}%

\lstset{
basicstyle=\scriptsize\sffamily\color{black},
frame=single,
numbers=left,
numbersep=5pt,
numberstyle=\tiny\color{gray},
showspaces=false,
showstringspaces=false,
tabsize=1
}

\lstdefinelanguage{XML}
{
  morestring=[b]",
  morestring=[s]{>}{<},
  morecomment=[s]{<?}{?>},
  stringstyle=\color{ForestGreen},
  identifierstyle=\color{NavyBlue},
  keywordstyle=\color{OrangeRed},
  morekeywords={xmlns,version,type,onAction,text,orientation}
}


% -------- START JAVA LISTING DEFINITION -------- 
\definecolor{javared}{rgb}{0.6,0,0} % for strings
\definecolor{javagreen}{rgb}{0.25,0.5,0.35} % comments
\definecolor{javapurple}{rgb}{0.5,0,0.35} % keywords
\definecolor{javadocblue}{rgb}{0.25,0.35,0.75} % javadoc

\lstset{
    breaklines=true,
    extendedchars=true
}

\lstdefinelanguage{Java}{
    morekeywords={abstract, continue, for, new, switch, assert, default, goto, package, synchronized, boolean, do, if, private, this, break, double, implements, protected, throw, byte, else, import, public, throws, case, enum, instanceof, return, transient, catch, extends, int, short, try, char, final, interface, static, void, class, finally, long, strictfp, volatile, const, float, native, super, while},
    sensitive=true,
    comment=[l]{//},
  	morecomment=[s]{/*}{*/},
    morestring=[b]',
    morestring=[b]",
    morestring=[s]{'''}{'''},
    morestring=[s]{"""}{"""},
    morestring=[s]{r'}{'},
    morestring=[s]{r"}{"},
    morestring=[s]{r'''}{'''},
    morestring=[s]{r"""}{"""},
    morestring=[s]{u'}{'},
    morestring=[s]{u"}{"},
    morestring=[s]{u'''}{'''},
    morestring=[s]{u"""}{"""},
    % {replace}{replacement}{lenght of replace}
    % *{-}{-}{1} will not replace in comments and so on
    literate=
    {á}{{\'a}}1 {é}{{\'e}}1 {í}{{\'i}}1 {ó}{{\'o}}1 {ú}{{\'u}}1
    {Á}{{\'A}}1 {É}{{\'E}}1 {Í}{{\'I}}1 {Ó}{{\'O}}1 {Ú}{{\'U}}1
    {à}{{\`a}}1 {è}{{\`e}}1 {ì}{{\`i}}1 {ò}{{\`o}}1 {ù}{{\`u}}1
    {À}{{\`A}}1 {È}{{\'E}}1 {Ì}{{\`I}}1 {Ò}{{\`O}}1 {Ù}{{\`U}}1
    {ä}{{\"a}}1 {ë}{{\"e}}1 {ï}{{\"i}}1 {ö}{{\"o}}1 {ü}{{\"u}}1
    {Ä}{{\"A}}1 {Ë}{{\"E}}1 {Ï}{{\"I}}1 {Ö}{{\"O}}1 {Ü}{{\"U}}1
    {â}{{\^a}}1 {ê}{{\^e}}1 {î}{{\^i}}1 {ô}{{\^o}}1 {û}{{\^u}}1
    {Â}{{\^A}}1 {Ê}{{\^E}}1 {Î}{{\^I}}1 {Ô}{{\^O}}1 {Û}{{\^U}}1
    {œ}{{\oe}}1 {Œ}{{\OE}}1 {æ}{{\ae}}1 {Æ}{{\AE}}1 {ß}{{\ss}}1
    {ç}{{\c c}}1 {Ç}{{\c C}}1 {ø}{{\o}}1 {å}{{\r a}}1 {Å}{{\r A}}1
    {€}{{\EUR}}1 {£}{{\pounds}}1
    %
    {^}{{{\color{ipython_purple}\^{}}}}1
    {=}{{{\color{ipython_purple}=}}}1
    %
    {+}{{{\color{ipython_purple}+}}}1
    {*}{{{\color{ipython_purple}$^\ast$}}}1
    {/}{{{\color{ipython_purple}/}}}1
    %
    {+=}{{{+=}}}1
    {-=}{{{-=}}}1
    {*=}{{{$^\ast$=}}}1
    {/=}{{{/=}}}1,
    literate=
    *{-}{{{\color{ipython_purple}-}}}1
     {?}{{{\color{ipython_purple}?}}}1,
    %
    identifierstyle=\color{black}\ttfamily,
    commentstyle=\color{javagreen}\ttfamily,
    stringstyle=\color{ipython_red}\ttfamily,
    keepspaces=true,
    showspaces=false,
    showstringspaces=false,
    rulecolor=\color{ipython_frame},
    frame=single,
    frameround={t}{t}{t}{t},
    framexleftmargin=6mm,
    numbers=left,
    numberstyle=\tiny\color{halfgray},
    backgroundcolor=\color{ipython_bg},
    % extendedchars=true,
    basicstyle=\scriptsize,
    keywordstyle=\color{javapurple}\ttfamily,
}
% -------- END JAVA LISTING DEFINITION -------- 

% -------- START PYTHON LISTING DEFINITION -------- 
\definecolor{maroon}{cmyk}{0, 0.87, 0.68, 0.32}
\definecolor{halfgray}{gray}{0.55}
\definecolor{ipython_frame}{RGB}{207, 207, 207}
\definecolor{ipython_bg}{RGB}{247, 247, 247}
\definecolor{ipython_red}{RGB}{186, 33, 33}
\definecolor{ipython_green}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{ipython_cyan}{RGB}{64, 128, 128}
\definecolor{ipython_purple}{RGB}{170, 34, 255}

\lstset{
    breaklines=true,
    extendedchars=true,
    literate=
    {á}{{\'a}}1 {é}{{\'e}}1 {í}{{\'i}}1 {ó}{{\'o}}1 {ú}{{\'u}}1
    {Á}{{\'A}}1 {É}{{\'E}}1 {Í}{{\'I}}1 {Ó}{{\'O}}1 {Ú}{{\'U}}1
    {à}{{\`a}}1 {è}{{\`e}}1 {ì}{{\`i}}1 {ò}{{\`o}}1 {ù}{{\`u}}1
    {À}{{\`A}}1 {È}{{\'E}}1 {Ì}{{\`I}}1 {Ò}{{\`O}}1 {Ù}{{\`U}}1
    {ä}{{\"a}}1 {ë}{{\"e}}1 {ï}{{\"i}}1 {ö}{{\"o}}1 {ü}{{\"u}}1
    {Ä}{{\"A}}1 {Ë}{{\"E}}1 {Ï}{{\"I}}1 {Ö}{{\"O}}1 {Ü}{{\"U}}1
    {â}{{\^a}}1 {ê}{{\^e}}1 {î}{{\^i}}1 {ô}{{\^o}}1 {û}{{\^u}}1
    {Â}{{\^A}}1 {Ê}{{\^E}}1 {Î}{{\^I}}1 {Ô}{{\^O}}1 {Û}{{\^U}}1
    {œ}{{\oe}}1 {Œ}{{\OE}}1 {æ}{{\ae}}1 {Æ}{{\AE}}1 {ß}{{\ss}}1
    {ç}{{\c c}}1 {Ç}{{\c C}}1 {ø}{{\o}}1 {å}{{\r a}}1 {Å}{{\r A}}1
    {€}{{\EUR}}1 {£}{{\pounds}}1
}

\lstdefinelanguage{python}{
    morekeywords={access,and,break,class,continue,def,del,elif,else,except,exec,finally,for,from,global,if,import,in,is,lambda,not,or,pass,print,raise,return,try,while},
    morekeywords=[2]{abs,all,any,basestring,bin,bool,bytearray,callable,chr,classmethod,cmp,compile,complex,delattr,dict,dir,divmod,enumerate,eval,execfile,file,filter,float,format,frozenset,getattr,globals,hasattr,hash,help,hex,id,input,int,isinstance,issubclass,iter,len,list,locals,long,map,max,memoryview,min,next,object,oct,open,ord,pow,property,range,raw_input,reduce,reload,repr,reversed,round,set,setattr,slice,sorted,staticmethod,str,sum,super,tuple,type,unichr,unicode,vars,xrange,zip,apply,buffer,coerce,intern},
    sensitive=true,
    morecomment=[l]\#,
    morestring=[b]',
    morestring=[b]",
    morestring=[s]{'''}{'''},
    morestring=[s]{"""}{"""},
    morestring=[s]{r'}{'},
    morestring=[s]{r"}{"},
    morestring=[s]{r'''}{'''},
    morestring=[s]{r"""}{"""},
    morestring=[s]{u'}{'},
    morestring=[s]{u"}{"},
    morestring=[s]{u'''}{'''},
    morestring=[s]{u"""}{"""},
    % {replace}{replacement}{lenght of replace}
    % *{-}{-}{1} will not replace in comments and so on
    literate=
    {á}{{\'a}}1 {é}{{\'e}}1 {í}{{\'i}}1 {ó}{{\'o}}1 {ú}{{\'u}}1
    {Á}{{\'A}}1 {É}{{\'E}}1 {Í}{{\'I}}1 {Ó}{{\'O}}1 {Ú}{{\'U}}1
    {à}{{\`a}}1 {è}{{\`e}}1 {ì}{{\`i}}1 {ò}{{\`o}}1 {ù}{{\`u}}1
    {À}{{\`A}}1 {È}{{\'E}}1 {Ì}{{\`I}}1 {Ò}{{\`O}}1 {Ù}{{\`U}}1
    {ä}{{\"a}}1 {ë}{{\"e}}1 {ï}{{\"i}}1 {ö}{{\"o}}1 {ü}{{\"u}}1
    {Ä}{{\"A}}1 {Ë}{{\"E}}1 {Ï}{{\"I}}1 {Ö}{{\"O}}1 {Ü}{{\"U}}1
    {â}{{\^a}}1 {ê}{{\^e}}1 {î}{{\^i}}1 {ô}{{\^o}}1 {û}{{\^u}}1
    {Â}{{\^A}}1 {Ê}{{\^E}}1 {Î}{{\^I}}1 {Ô}{{\^O}}1 {Û}{{\^U}}1
    {œ}{{\oe}}1 {Œ}{{\OE}}1 {æ}{{\ae}}1 {Æ}{{\AE}}1 {ß}{{\ss}}1
    {ç}{{\c c}}1 {Ç}{{\c C}}1 {ø}{{\o}}1 {å}{{\r a}}1 {Å}{{\r A}}1
    {€}{{\EUR}}1 {£}{{\pounds}}1
    %
    {^}{{{\color{ipython_purple}\^{}}}}1
    {=}{{{\color{ipython_purple}=}}}1
    %
    {+}{{{\color{ipython_purple}+}}}1
    {*}{{{\color{ipython_purple}$^\ast$}}}1
    {/}{{{\color{ipython_purple}/}}}1
    %
    {+=}{{{+=}}}1
    {-=}{{{-=}}}1
    {*=}{{{$^\ast$=}}}1
    {/=}{{{/=}}}1,
    literate=
    *{-}{{{\color{ipython_purple}-}}}1
     {?}{{{\color{ipython_purple}?}}}1,
    %
    identifierstyle=\color{black}\ttfamily,
    commentstyle=\color{ipython_cyan}\ttfamily,
    stringstyle=\color{ipython_red}\ttfamily,
    keepspaces=true,
    showspaces=false,
    showstringspaces=false,
    rulecolor=\color{ipython_frame},
    frame=single,
    frameround={t}{t}{t}{t},
    framexleftmargin=6mm,
    numbers=left,
    numberstyle=\tiny\color{halfgray},
    backgroundcolor=\color{ipython_bg},
    % extendedchars=true,
    basicstyle=\scriptsize,
    keywordstyle=\color{ipython_green}\ttfamily,
}
% -------- END PYTHON LISTING DEFINITION -------- 

\begin{document}
	\title{\textbf{Bachelor Thesis \\ - \\(Voice supported) Bot für Projekteingabe}}
	\author{
			\begin{tabular}{l  l} \\
				Autoren: & Kevin Kirn, Hoang Tran\\ \\
				Hochschule: & Hochschule für Technik\\
				Studiengang: & Informatik\\
				Betreuende Dozenten: & Prof. Dr. Manfred Vogel\\ 
				 & Philipp Hausmann \\ \\ 
				Auftraggeber: & Markus Oehninger
			\end{tabular}
	}
	\date{Brugg, \today}
	
\maketitle

\include{Abstract}
\include{AuthenticityAgreement}

\tableofcontents
	
\include{Introduction}
\include{Analysis}
\include{Implementation}
\include{Resultat}


\printglossaries
\clearpage
\listoffigures
\clearpage
\bibliography{quotations}

\include{Annex}

\end{document}